export const data = {
  "questions": [
    {
    "question": "Какова основная цель GitHub в разработке программного обеспечения?",
    "options": [
      "Управление репозиториями кода",
      "Автоматизация развертывания программного обеспечения",
      "Обеспечение сотрудничества между командами разработчиков",
      "Мониторинг производительности приложений"
    ],
    "correctOption": "Обеспечение сотрудничества между командами разработчиков"
    },
    {
    "question": "Как можно определить конвейер CI/CD в GitHub?",
    "options": [
      "Настроив задачи сборки в Visual Studio Code",
      "Написав пользовательские скрипты PowerShell",
      "Используя синтаксис YAML для GitHub Actions",
      "Вручную запуская развертывания в портале GitHub"
    ],
    "correctOption": "Используя синтаксис YAML для GitHub Actions"
    },
    {
    "question": "Какова цель 'Release Gates' в GitHub?",
    "options": [
      "Контролировать доступ к средам развертывания",
      "Обеспечивать соблюдение стандартов кодирования в репозитории",
      "Добавлять задержку между этапами в конвейере",
      "Включать автоматическую проверку перед переходом к следующему этапу"
    ],
    "correctOption": "Включать автоматическую проверку перед переходом к следующему этапу"
    },
    {
    "question": "Как GitHub обрабатывает контроль версий исходного кода?",
    "options": [
      "Используя репозитории Git, размещенные на GitHub",
      "Полагаясь на внешние системы контроля версий",
      "Вручную управляя версиями кода в локальных директориях",
      "Храня код только на локальных серверах без версионирования"
    ],
    "correctOption": "Используя репозитории Git, размещенные на GitHub"
    },
    {
    "question": "Какова цель 'Build Agents' в рабочих процессах GitHub?",
    "options": [
      "Вручную проверять изменения кода перед сборкой",
      "Выполнять задачи сборки и развертывания на хостинговых или частных машинах",
      "Обеспечивать соблюдение соглашений о кодировании во время сборки",
      "Автоматически исправлять проблемы с кодом перед развертыванием"
    ],
    "correctOption": "Выполнять задачи сборки и развертывания на хостинговых или частных машинах"
    },
    {
    "question": "Как можно запустить сборку в GitHub при внесении изменений в определенную ветку?",
    "options": [
      "Запланировав сборки через фиксированные интервалы",
      "Используя вебхуки для мониторинга изменений в репозитории",
      "Вручную инициируя сборки в портале GitHub",
      "Настроив политики веток в репозитории"
    ],
    "correctOption": "Настроив политики веток в репозитории"
    },
    {
    "question": "Какова цель 'Artifacts' в GitHub?",
    "options": [
      "Хранить и делиться бинарными зависимостями",
      "Создавать графические представления конвейеров развертывания",
      "Генерировать документацию кода",
      "Управлять контролем доступа для проектов DevOps"
    ],
    "correctOption": "Хранить и делиться бинарными зависимостями"
    },
    {
    "question": "Какова роль 'Service Connections' в GitHub?",
    "options": [
      "Устанавливать безопасные соединения с внешними API",
      "Обеспечивать взаимодействие между сервисами GitHub",
      "Интегрировать сторонние провайдеры аутентификации",
      "Определять соединения с внешними сервисами, такими как GitHub Actions или реестр контейнеров"
    ],
    "correctOption": "Определять соединения с внешними сервисами, такими как GitHub Actions или реестр контейнеров"
    },
    {
    "question": "Как можно обеспечить проверку качества кода в рабочем процессе GitHub?",
    "options": [
      "Настроив политики в портале GitHub",
      "Используя внешние инструменты анализа кода",
      "Отключив автоматические сборки",
      "Полностью полагаясь на ручные проверки кода"
    ],
    "correctOption": "Используя внешние инструменты анализа кода"
    },
    {
    "question": "Какова цель функции 'GitHub Issues' в GitHub?",
    "options": [
      "Определять инфраструктуру как код",
      "Управлять и отслеживать рабочие элементы, спринты и бэклоги",
      "Мониторить журналы приложений",
      "Создавать и управлять виртуальными машинами в облаке"
    ],
    "correctOption": "Управлять и отслеживать рабочие элементы, спринты и бэклоги"
    }
  ]
  }
